北京：中國成了世界上最安全的地方 但是留學生們你先別回來

這場新冠病毒在全世界泛濫，在中國大大趨緩，至少官方的統計是這樣的，大外宣小五毛官媒營造了一幕靚麗的風景：1中國是一片凈土，2外國極其可怕，3，祖國歡迎你們! 當留學生歸國團，海外華人成批往回奔涌時，祖國卻大談特談“輸入性病毒”長驅直入的危險，就有些不三不四的，把奔回去取暖的他們的同胞們稱之為“投毒”的，境外“倒灌”的，“祖國建設你不在，萬里投毒你最快”。連『人民日報』也有點看不下去了：“說歸國人員’千里投毒第一名‘很不合適”。但是，官方終於亮出了底牌。

北京市疾病預防控制中心3月18日建議，留學生無十分必須應暫停回國。當局的說法自相矛盾，一方面指出國外防控形勢嚴峻，一方面勸留學生最好不要回歸，確有回國需求，應評估自身健康狀況，患有急性疾病或慢性基礎疾病， 一定要避免出行等等。總之，核心的意思是必須暫停回國。此舉立即引起反彈，有人就呼籲，“北京不可以這樣對待自己的孩子!” 不管怎麼說，中國是他們的國家，他們自己想回家的時候，至少應該體諒他們。還有人說，武漢疫情嚴重時，各國紛紛派出專機撤僑，“歸國人員”也不要求專機接回，自己坐着航班回來了，總可以吧？

這股鋪天蓋地的返國潮一則和海外疫情肆虐有關，一則和鼓吹中國世界最好有關。社交網絡充斥着千篇一律的五毛腔："XX國家疫情已經失控了，我從醫院朋友那裡打聽到……太可怕了，我已經定好回國機票了，關鍵時刻還是得集中力量辦大事啊。" 還有就是這種：世界各國華人“18萬天價回國機票”也要搶購，你還買不到呢!

在最初營造“中國是世界上最安全的地方”，要人家抄中國的作業之後，北京當局忽然把歸國人員中有感染新冠病毒的事件成倍放大。其實在新冠病毒蔓延全世界的時候，全世界哪裡沒有新冠病毒？ 關鍵是北京當局一下子變得極其緊張，對待“歸國人員”的態度突然生硬起來，幾乎每一個都成了“帶毒嫌犯”。回來的人中，確有個別本已確診，應留在原地隔離的，也真有隱瞞病史設法逃回的，但畢竟是極少數，絕大部分是健康的。然而官媒氣候變了，報道返國的，給人印象好像都是不誠實的滑頭，歡迎的氣氛消失了， 北京忽然意識到自己還沒有凈土凈到神話的地步，官方臉色一變，五毛頓時恨上了同胞， 一下子，歸國華人有點像妖魔，祖國瞬間成了地獄。

遭遇巨大疫情襲擊的中國嚴防疫情回潮毫無疑問是對的，問題在於他對待在外國的中國人回去的態度和待遇，他們一個個被視為瘟神，北京最嚴厲，發熱的不用說了，隔離吧，沒什麼可說，不發熱的，也要統統隔離十四日，說到極處，未嘗不可，預防嗎，但是，有人叫苦自己明明有房子，親人做好迎接的準備，他們也沒有發熱，正常，為什麼不讓他們回家自我隔離呢？有些冷不丁被送進昂貴的賓館隔離的人，抗議一下，也被警察反譏：“你當這是哪呢”，有些國外的習慣性要求，被嘲諷，“還要人權，不知天高地厚。”

北京為何如此緊張攔阻華人，有人分析是因為他們大多已按照習近平總書記下令，去打勝了抗疫人民戰爭，去早日實現清零，只要發現一個，這個神秘的”清零“就被延遲一日。也有人分析，北京可能很快要召開”兩會“了，所以如臨大敵。

此次爆發於中國武漢的新冠疫情，其毒性至今還在認知之中，人類能否最終戰勝疫情，也在觀察之中。有網民批評，最早隱瞞疫情的北京當局，疫情緩解時，好了瘡疤忘了痛，讓外國抄作業。現在以恐怖心態對待歸國者，作為政府，就有失道義了。

on99

其實得一個時候我先會信支那無事，就係俄羅斯北韓解封

中國成了世界上最安全的地方😂😂😂😂

d旅遊撚一機機仆返香港，希望佢地炒飛機死

支持全部留學生回国家

地獄
安全嗎？

點解唔救留學生？堂堂大國，14億市場，竟然見死不救？

風眼係風災最安全嘅地方

等緊支共開兩會集體收皮

安鈞又唔俾人返

中國上個星期就開心同人地自己防疫成功

然後現家支那人回家潮

睇你點防

大家都是國民, 快快回家

北韓俄羅斯解封未？

巴打有智慧

北韓連續40日封關鎖國 糧食不足物價大升致多人餓死

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

咁安全緊係趕返去避下啦

師兄水鏡八奇領域

過幾日香港爆發，我地都要求全開關北上逃命

咩意思呀 歧視留學生？

中國人最天真係外國講既全部唔信
但偏偏信中國公佈既感染人數

吊 笑死我咩

最安全嘅地方最危險

所以討論支那疫情數據無乜意義

留學生死哂就冇一車車高學歷海外共諜幫黨做嘢

兩會召開未？

pin呢個啦

暗號?

唔好歧視香港人

“還要人權，不知天高地厚。”

醫療咁好咁多確診嘅好番
感受下共共嘅強大都唔得

佢啲北韓圜唱返人仔仲剩幾多錢？

肥仔都可能屈服，但係契哥肯定唔會。

一家人，始終回家好，快回家，咁安全

肥仔更加唔會屈服，一有咩事就亡國

世界上最唔安全的地方

正解

快啲吹風送咗佢哋返去啦
其實有冇得諗不斷吹到全世界得中國最安全
等真係信中國小粉紅同埋嗰啲偽善者
快啲返去一鑊熟
其實真係唔知點解可以咁戇鳩
明明中國先係發源地
用個屎眼都諗到如果佢哋係咁成功會撚全球爆發咩
如果佢真係壓制到個疫情係仲唔即刻打飛機同全世界講中國冇疫症我國家那像有病
依家吹幾句又真係信
啲戇鳩仔仲要俾10幾萬機票衝返去坐等中武肺

同意，海外香港同胞都咪返嚟播毒

HKG報 點解搞到金仔贈慶咁款嘅

啲藍屍親戚都周圍咁講緊
話中國得番外來個案係全世界最安全

Condom

快d 番去

人唔笑狗都吠啦

心水清

去武漢避難

其實點解支那夾硬扮無事都可以正常運作？
啲人病鳩哂死鳩哂正常都會有影響吧？

呢個可以推比國際知

怎麼了 我們留學生不都是中國人嗎？
我要回去我們偉大的祖國！！

走，咱們回家

北韓先係

緊係返嚟啦，唔係個萬人坑點夠位填平呀

戰狼：中國是你們最厲害的後盾！（但你們要事還是不要回來吧）

condom仔

係，起碼都要開到拖延咗既兩會

巴打心水真係好清
哩句說話要整文宣

(不包括留學生)

chinese virus

戰狼救我呀！

咁佢唔封中國關一定仲死得人多。

你老味世界毒瘤不知廉恥

大陸成兩個月冇工開，都唔知餓死幾多人啦

快快回家，可以全部輸入個案，在黨英明領導下復工成功，經濟今年可再創新高

留學生而家太早返

俾唔到機會佢賴去境外輸入啊

仲要睇埋蒙古

這股鋪天蓋地的返國潮一則和海外疫情肆虐有關，一則和鼓吹中國世界最好有關。社交網絡充斥着千篇一律的五毛腔："XX國家疫情已經失控了，我從醫院朋友那裡打聽到……太可怕了，我已經定好回國機票了，關鍵時刻還是得集中力量辦大事啊。" 還有就是這種：世界各國華人“18萬天價回國機票”也要搶購，你還買不到呢!

係反賊反諷,個編輯咁都唔識真係好打極有限,睇黎又係最老個堆左膠大中華民運分子

#120已經有

唔明點解仲要包機接湖北d人返香港

香港咁多確診
梗係留係0確診的地方安全啦

頭頭叫人返去係咪想製造入口case, 咁就話全部確診嘅都係入口，點知返得太多又應付唔到，又叫人唔好返....

中式割席

武漢出事封城就幾十萬人走去全世界播毒，終於搞到人地中哂招就話唔俾D人番屋企？

果然係最無恥嘅國家

各國政府有腦都知
已經冇正常國家想禮遇支那
支那拎啲自己數據只係打飛機呃韭菜用

笑死人。

日本財務相麻生太郎表示，他不相信中國公布的新型冠狀病毒(俗稱支那武漢肺炎)疫情數據，認為病毒是源於中國。麻生在參議院回答議員質詢時指，與2008年的雷曼次按危機不同，看不清今次疫情對實體經濟造成的影響，為應對疫情，日本打算與美國合作，包括交換疫情信息。

小日本竟然懷疑支那

中國護照-既不能帶你出國，亦不能帶你回家

笑9死 其他國家會包機撤僑
支那人就睇住啲”同胞”自生自滅

藍絲文宣group，入去report佢呀！！！

見證左中共中左咀炮回力鏢

核爆都唔割

中國人點解唔可以返中國

well said

仲有兩會開咗先

最危險嘅地方就係最安全

呢個國度既人真係好撚自大

岩，一係中共解體

歧視

愛回家

其實有冇諗過佢地唔想返黎

笑死

吹起個火勢佢

好有道理

好似100朝幣先唱到8毫人仔

正想講番戰狼出黎

金句

我係金仔嘅話當廁紙咁印俾維尼